就算以02年23條方案作準，大學掛港獨標語都冇犯法

（方地恆FB)

【#新聞點評】2002年《#實施基本法第二十三條諮詢文件》清楚指出：「以發動戰爭、使用武力、威脅使用武力，或其他嚴重非法手段 - (一) 把中華人民共和國一部分從其主權中分離出去；或抗拒中央人民政府對中國一部分行使主權 的行為，應該列作分裂國家罪 ...... 而《基本法》所保障的示威、集會等自由，例如和平集會及提出主張等，亦應在條文中受到足夠及有效的保障。」（14頁）

換言之，假如二十三條立法當年通過了，今天大學校園出現 #港獨標語 倒是沒有問題，因為它完全不涉及武力，屬於二十三條立法也保障的言論自由範圍；但諷刺地，二十三條立法沒有通過，十多年後的今天，香港的言論自由卻反而收窄了。問題根源，顯然不在於但求息事寧人的大學管理層，而是今天 #天朝宗主 已經失去耐性，決心要扼殺香港的自由空間。

沒有人大831，那有港獨思潮？只要北京繼續扼殺 #香港自治，#香港獨立 作為一種絕望中的呼喊，儘管面對各種的打壓，恐怕仍然會以不同形式存在和發展。

▋延伸閱讀
保安局 | 實施基本法第二十三條諮詢文件

重構中港權力關係 ── 831決定兩年後的香港政治／方志恒

誰是港獨運動的真正推手？／何俊霆

中央集權衍生獨立思潮／周日東

誰令香港年輕人疏離中國？／柯衍健

政府禁論港獨，愚不可及還是另有圖謀？／吳凱宇

-----------------------------------
Follow me：
1. Facebook：
2. Instagram：
3. Twitter：